[考古]古代d人一個月返幾多日工

冇星期日點計假期
工時大約幾多？
有冇記載

有冇人知

日日番工嫁啦 果時邊有娛樂呀?
日出而作 日落而息呀

永遠冇假期？

應該得新年 中秋

屈原死咗都係現代先有假期

古代妓女應該一個月都有幾日可以休息

果d係農夫漁夫姐

根本無休息日ge概念
大時大節咪放下

幾古呀？

石器時代？

石器時代個陣好閒

殺隻長毛象食足幾日
燒熟可以擺耐D

後來識用埋鹽腌制
保存得更耐

有次我收埋舊肉，成個月無出去打獵：o)

休息日呢個概念係西方（基督教）傳入黎
將七日定做一個星期
再將星期日定做禮拜日要休息

中國同日本南韓呢d地方以前都係返足一個月（農曆月）
同埋中國係農業社會，根本無契約制度，d人返工都係自己田到耕

我都收埋左3隻蝦

睇年代
魏晉清流基本唔使點返工
宋朝士大夫假期都好長
明朝好似最癲 工作狂開國皇帝 印象中得四個假期 冬至 元旦 元宵 聖壽

大陸短片慎入

唔計農夫果堆，你做店小二咪係打工囉

摩呀pls
得一個認真答案

我記得tbb有套好似叫瘋狂歷史補習社，印象中有一集係講過各朝代做官嘅假期同福利，我諗某程度應該答到樓主嘅問題。
利伸：唔知套野講嘅野係咪好正確

宋朝新年最正
冬至7日新年7日寒食7日
差唔多成個月
係得公務員無得放

清朝係咪做到狗咁? 鳩估

高汁 lm學野